其實香港嚟講 邊方面嘅Programming最有出路/搶手？

小弟本身讀書唔係讀IT科 但係因為課程有包少少Programming
所以都叫對呢樣嘢有些少嘅認識
而家返緊自己個科嘅工 但係做落真係發現唔啱自己
加上呢行人工又低 又要瘋狂OT
所以我想搵到機會就快啲轉行

其實而家Programming呢行前景如何？
最搶手係咩language嘅人？
有冇巴打指點吓迷津

我見啲人多數推薦學C/C++/Java/Python
其實佢哋有咩用途上嘅分別（例如邊隻係寫Website多,邊隻係寫Mobile App多之類）
同埋香港嚟講 而家最多人請邊樣
有冇人教吓我點分

programmer 都係 人工又低 又要瘋狂OT

但係我呢行實在太西 人工幾乎唔會加
Programming做到上去都有啲望掛

香港得倫敦金揾到食

接受唔到偷呃拐騙

寫API GUI呢啲搵唔搵到食？

API係backend UI係frontend，你兩樣寫哂但收一份人工就實搵到食

因為我未開始學 所以先group埋一齊問啫
我係想知寫呢啲開唔開到飯

實有飯食既

你真傻傻地 有名你叫it狗啦 有人唔做去做狗
同埋成為progtammer唔係你咁上幾個course就得 否則洗乜要cs呢科
it狗你又以為唔洗ot？ 同埋你做唔做到lifelong learning先？
咪睇報紙吹幾句it又加人工就仆入行啦屌
做到仆街啊傻仔

其實我就係做lab嘅 我呢行都係出名做狗
所以先會考慮轉做IT狗

呢行讀course真係唔夠degree砌？
我以為係睇performance多啲

Backend:
新啲潮啲 startup 通常寫 python/ JavaScript (nodejs)
Python: general language 不過而家因為AI/Data science 好紅
JavaScript: 好紅在於nodejs 而家可以寫哂web app/ IOS, Android(use React Native) /Windows, MAC (用electron)

上面兩種易學過C/C++/Java

Enterprises (e.g. Bank/ insurance) 通常要用 Java/ .Net/ Swift (for iOS app)

Frontend: 就學HTML, CSS, JavaScript 寫web

好似其他ching話齋，IT dog 要lifelong learning
有心可以跟下面條link學做web dev

去啲濕鳩幾萬蚊bootcamp都可能得既如果想轉行

多謝巴打
我都研究吓睇吓自己啱邊範先

你自己去josdb睇下要require幾多野先啦 又唔洗我講乜你就信乜
但對於non it related嘅人坦白講你地冇經過systematic training你地programming sense一定比較低囉
仲有啊 你地好易就寫到一堆spaghetti code最尾又要我地嚟執手尾
it一返工就打code打到收工 又悶又西又ot

真係咪見到it被報紙吹奏下就入行 否則你一定後悔

Ching講得岩，最怕啲人寫啲爛code要執手尾。

不過都好多role唔洗code咁多既: Project manager, Scrum master, Business analyst, Data analyst. IT auditor, cyber security, networking..... 不過無經驗又想入行就難啲，要靠自學同攞cert

甚至可以考慮做tech sales 之類？

不過你都係諗清楚啦，要好堅毅先自學到咁多

識單一language既話 隻隻但工唔差好遠
一個人識front end同backend
比個野你 你可以一個人自己起出黎就值錢好多

人工

無大學教授既武林秘笈
任你點學都係學唔識data structure、algorithm同design pattern
建議你都係唔好學做返lab算

你唔係以為讀幾個月course 仔可以砌底人地成個degree 呀？

就當減左degree D無謂課程，點都剩兩三年係讀電腦野，你冇學返一兩年programming 先

啫係都係要搵到個好Course讀
我都明有啲嘢唔靠人指點 啲code一定會寫到好累贅

冇IT HD / Degree 夠醒目搵啲中小企入去捱吓 12-14K 都未嘗不可。

香港黎講最易搵係 java 工，跟住 mobile app 即 android ios ，其次就 web front end 即 nodejs 。

睇FIELD多

巴打推薦咩field？

web ，同埋nodejs唔等於front end wo

sor ，我指 js 係 front end

點解唔實際啲睇下啲 ad 想要啲咩 skill ?

IT最搵到食咪又係創科局/接政府JOB

識八段錦有加分

Cobol

又幾有道理
即刻去睇睇

Programming同大學揀科一樣跟紅頂白
我會建議樓主學一隻大路既就OK
但要學得好

識學梗係學 Brainfuck 啦
業界首選

識寫真係無野再有難度

++++++++[>++++[>++>+++>+++>+<<<<-]>+>+>->>+[<]<-]>>.>---.+++++++..+++.>>.<-.<.+++.------.--------.>>+.>++.

讀ive hd定搵啲短期course有用啲？

讀ive=一半自學

學 programming 好多野都係要自學架喇

寫java學哂basic operations(if else loop果啲), 用熟唔同data structures

之後寫c學pointer, data structure implementation, algorithms, memory allocation, os, etc

最後學oop, design patterns, architecture果啲野

打好個底最重要

多謝巴打
我都係決定咗用java起手

agger

java起手最好
易明
玩熟好多都得啦
java係衰無左pointer 同memory個堆野姐
不過都係睇你將來想寫咩
寫low level野 學C＋＋先囉

原來係做lab，唔怪得

唯一可以讓IT狗墊底的行業

如果IT係狗工
Lab真係狗也不屌

真傻豬 ＿

諗住學識某D programming lang 會有出路
你睇下HSBC , AXA, 國泰炒果班人

一鍵留名

叫人java 起手嘅人, 解下咩係public class static 先啦

java係用黎學oop而唔係起手, 睇java api都睇死新手

java有幾難啊？
C++ 就話姐

引起聖戰

所以cpp同java都唔係新手lang, 就好似你唔會教新手pointer咁

呢排幫親人寫都係用python, 主要係做vision同少少AI野，但唔知依加出面個市要啲乜

其實而家做Programmer嘅巴打多數咩學歷？
係有料（睇portfolio）就請定一定要有degree傍身？

首先你要過到hr嗰關，啲job ad 多數要求有 hd或以上，有啲有dip就得

而家大學學第一科programming 學咩 language?

我係python接c接java, 唔好問我邊間

無人叫你新手一定要學 pointer , OOP 架
cpp 同 java 都可以 hello world , 果啲咪比新手囉

新手有啲野唔明得晒都好正常

係呀咁咩係public class 同static?

programmer踏腳石黎
做2年轉唔到sa就好轉行

每個 object 有佢自己嘅 field 同 method , static 相對地只有一個, 唔係 object 層面, 係 class 層面

係呀咁咩係object, 點解要有object, 點解要encapsulation, 點解要oop? oop比fp/structured programming有咩好處?

你真係好撚煩

屌你google啦

係呀, 而家就係你地叫人一開始學java, 然後無視java根本上唔啱初學者, java api 點睇google都唔識啦

佢地話用java學basic programming syntax if-else 果啲,你就自己扯去oop,api,fp

咁你話,有咩language適合新手

根本it仔本身個人就好有問題
睇連登d post就知
講一大堆好似好勁既terms 打晒飛機咁
話係外國人點點點 冇左it唔得
跟手就話it 係香港冇用 快d轉行
又覺得自己懷才不遇 唔係外國出世
講唔岩聽就嘈交
香港根本唔可以俾it仔紅起黎
目中無人既性格仲唔亂撚到7彩
我識親現實中得毒撚先係咁 講野長篇大論
其實冇人想聽

python js ruby perl
冇曬呢d 冇必要嘅syntax

全部咪又係可以有oop,api

可以有可以冇

java可唔可以冇class?

以前讀U 第一科就係C++

IP都唔洗check就知道你係讀engine

我只係純為興趣過去n展school度讀人地d科

而家IT fg 都20k啦

lihkg 有邊個不是月入8萬，身家180up，
連登遍地精英

我嗰年代IT fg 30k

係咪識抄HTML就30K

寫C整Desktop App

咁寫VB呢

冇CS degree 想做programmer /data analyst點說服公司自己識programming , join IT course 拎cert 定寫d proj 出黎

想知咩叫寫壞手勢？
利申：返工用C#

點解無人講golang？ 真心推薦

你裝個resharper 睇下你d project有幾多error warning就知到咩叫壞手勢

pointer好似year 1 sem a就教

唔係好似，直情係yr 1 sem a就教。

雖然pointer有時候好煩，但個concept係好基本，好重要，唔明點解有人會覺得寫pointer好似撞鬼咁，避之則吉

java當道，搵鬼學咩
其實寫pointer好煩
int** 果時學極都唔識

求賜救🙏🏻

自己寫D project出黎
人地先會知你識幾多

Python 可以寫d咩出黎 入entry level 既post

無論你係讀science想轉data science
定係有engine仔唔做 要做IT狗
就係你呢d咁嘅人 懶醒 自以為是
IT總算叫做半個專業 雖然冇cert考 但唔係好似你咁話想轉行就轉行
如果唔係人地讀個CS degree出黎做咩

我會C++→Java→Python
呢三個係基本 其他就睇下你想入咩field